雅加達亞運掃六金 日泳壇18歲「怪物美少女」確診白血病

去年亞運六金得主，被譽為日本奧運游泳金牌希望的18歲泳手池江璃花子周二在社交網站宣佈確診患上白血病，暫時未知會否影響她明年出戰東京奧運。

池江璃花子原本近日在澳洲進行集訓，不過因為身體不適提前在上周四返回日本，周二她在社交網站Twitter公佈自己患病的消息：「感謝各位朋友連日來的問候和支持，我在此要向大家報告，從澳洲回來後我接受了檢查，結果證實患上了白血病。

池江又表示，仍未能接受自己患上白血病一事：「雖然我現在仍是對這個消息感到一片混亂，仍未相信自己患上這個病，但我知道只要接受正確的治療，這個病仍是可以獲得根治。」

今次患上白血病，池江肯定需要休養一段時間，不過她在聲明中就未有定出確實的時間表：「在現時的情況下，我需要放棄參加日本錦標賽，現在開始我會稍作休息和專心養病，希望很快能夠讓大家見到更強的池江璃花子，再次感謝大家的支持和關心。」

日本游泳聯盟周二下午召開記者會，會長青木剛、日本游泳隊監督上野廣治和池江的教練三木二郎都有出席交代池江患病一事。上野廣治透露，池江得知患病之後近日的心境保持平靜，令作為大人的他都對池江感到敬佩，但池江明年能否參加奧運一事現階段仍未有決定。至於教練三木二郎就表示，在池江養病期間會給予一切支持，希望可以與她一起戰勝白血病。

池江患上白血病一事震驚全日本，曾經患上白血病，及後已經康復的日本男演員渡邊謙亦以過來人身份為池江打氣：「我和池江選手都有相同的患病經驗，雖然我不了解她的詳細情況，但我認為不必感到絕望，現今醫學非常發達，希望她相信醫學和自己的生命力，努力接受治療。」渡邊謙曾經在1989年患上急性骨髓白血病，經過一年的治療後完全康復。

好正 , 祝快D好 , 游水快過三文魚

李燦森

咁撚大獲
醫就醫得好....但正值下年東京奧運同埋運動員最黃金時間

個樣唔似美國人喎

嗡乜撚

天意

白血病又唔係冇得醫 冇野既